屌那星，柯p最新既演講真係大大巴車落港共政府度

⋯⋯⋯⋯我在 3 年半，減債 520 億
因為我堅持財政紀律、精實管理
不隨意追加預算

目前在台北市政府，只要是要追加預算的
一律要進市長室專案報告，後來就很少了

我當市長到現在，我們超過 2,000 萬以上的標案
不准用價格標，都要用最有利標
為什麼你知道嗎？

以前喔，首長不用負責任，都用最低的價格標
結果喔，我們台灣話說俗物無好貨
然後品質做不好，再來追加預算

我要求所有的局處長，你既然當首長
你必須負責任，給我全部用最有利標
要價格標還要市長同意
而且，我們在上網的時候，同時公佈
評審委員的名字，歡迎大家互相檢舉

而且我們還公佈底價
而且我們還要求
在評審的時候委員要出席超過 3 分之 2
而且外聘的委員也要超過 3 分之 2

更重要的，我們連府內、府外的委員都有定義
比方說：退休三年內不能算是府外
我問大家：以前所有的BOT案
都是晚上 CALL-IN 節目討論的節目
不管是大巨蛋、松菸、三創、美河市、雙子星
為什麼換了柯文哲當台北市長，我有 BOT 案啊？
在 2017 年我們台北市的招商 BOT
也是全台灣最高的，達到 299 億，接近 300 億

柯文哲當台北市長 我的 BOT 有那一個案子
上過晚上的 CALL-IN 節目？

因為很簡單：公開透明
我們沒有想要汙錢，就好辦了嘛？

其實喔，單單堅持財政紀律
對的事情做，不對的事情不要做，認真做
其實也沒有什麼祕訣，就這樣
我們 3 年半，竟然可以還債還 520 億

高房租、高房價，如果是台灣的年輕人
尤其是台北市的年輕人最痛恨的事情
請問，過去 20 年
不管是中央政府還是地方政府
有針對高房租高房價，做過什麼努力嗎？

沒有。

大規模興建公宅，還是從柯文哲開始的
也許我們沒有一下子蓋到目標的 20,000 戶
但是我相信到今年年底，已完工跟已開工的
還是會達到 12,000 戶，我們會繼續努力

作為政府，沒有辦法讓年輕人一下子買的起房子
最起碼，要讓他有租得起的房子
這是居住正義

第二，我蓋的公宅都比較漂亮，沒有話講
不管是松山區的健康公宅
或是文山區的興隆公宅，都非常的漂亮
因為：我們都非常的注意施工的品質
其實要跟大家講，只要內心不要想要汙錢貪汙
工程都能做到一定的水準

我們不僅要達到居住正義
我們在實現城市的美學
更重要的，我們利用在蓋公宅的時候
來提升整個台灣智慧建築產業的水準
所以我們的公宅喔，都有智慧電表、智慧水表
智慧瓦斯表、智慧電網、智慧那個保全系統
這個叫光點盤

我們利用在蓋公宅的時候
把台灣最強的資通訊產業，再往前推一步

更重要的，我們在蓋公宅的時候，我們的低樓層
會把托嬰、托幼、托老，甚至里長所需要的
居民活動中心都帶進去
也就是說每一棟公宅
它都是符合那個地區的社會福利設施
我們把它順便引進去

更重要的，以前的政府喔
都不能做為一個產業的推動者
我們今年年底，南港機廠
90 億的公宅要開建的時候
我們就把循環經濟，第一次帶進台灣

循環經濟的概念，就是它在蓋房子的時候
它已經想到 50 年後、70 年後，它要拆的時候
它的垃圾要最少
因為那些不管是隔間或是一些材料
都可以再 RE-USE 或是 RE-CYCLE
所以，永續經營喔，是我們一個政府的態度

過去我每次講：
「有任期的選舉制度，加上沒有歷史觀的政治人物
造成我們今天台灣的困境。」

我當台北市長
我想的都是：「我們要留下一個什麼樣的台灣給下一代？」
我會如此地堅持下去⋯⋯

⋯⋯⋯⋯還有一點，我為什麼非常強調財政紀律
我要跟大家講：
我剛上任時，我們台北市一年的利息要 29 億
後來我還了 520 億之後，債務從 1,468 億降到 948 億後
我們現在一年的利息，只要 7 億多
也就是說單單利息，就省了 21 億

我要跟大家講：
我為什麼對財政紀律這麼有意見
為什麼這麼重視
第一，欠債是需要還錢的
如果欠債可以不用還錢，那我們就來欠啊？
第二，欠債是要繳利息的
我問大家一個問題
在各縣市政府欠債的狀態下
他們還繼續增加重陽敬老金的發放
讓債務更加擴大
請問：這個增加的債務，將來要誰去還？
（觀眾回：我們）

所以這一些人，台灣話說「夭壽」

我反對齊頭式的社會福利政策
21 世紀資本論這本書
他厚厚的一本書，其實他只講一個概念：
用錢賺錢比用勞力賺錢快
所以貧富懸殊會越來越厲害
政府面對貧富懸殊越來越厲害，只有兩個手段
第一：所得累進稅
也就是說有錢人必須繳多一點的稅
第二：社會福利必須偏向弱勢
所以齊頭式發放重陽敬老金，這個是錯的

很多人在問我說：我們有沒有在發重陽敬老金
有啊！中低收入戶有發！
本來社會福利政策就是要偏向弱勢
而不是齊頭式發放
你給王永慶、徐旭東 1,500 幹什麼？

那一些要求齊頭式發放重陽敬老金的
這一些就是債留子孫的代表

再過四年，整個台灣大於 65 歲以上人口
會超過 20%

所以我們在這個短期的時間內
我們必須建構整個台北市完整的老人福利系統
所以為什麼我們要發敬老卡
一個月 480 塊
讓那些長者可以免費使用這些交通工具
因為活動活動，要活就要動
如果他很健康的時候，我們鼓勵他走出去

再來，我們目前台北市有三百六十幾個老人共餐據點
其實吃飯不是目的
我雖然來吃飯一個給他補助 40 塊
其實真正的用意是，我們要讓老人變成一個互助的團體
他們彼此認識

坦白講，四年以後，
當台北市大於 65 歲以上人口超過 20%
每五個人就有一個是老人的時候
不可能社會局去照顧每一個老人
所以變成要老人形成團體，老人去照顧老人
這才是比較好的政策

所以我們從給他發敬老卡
鼓勵他走出去，一個月 480 元
因為他們還有半價，所以應該是夠用
然後開放所有的場館，讓他們去使用
你想想看：
台北市動物園的猴子，被 1,000 個人看過
跟被 1,200 個人看過，成本是一樣的

所以我們鼓勵長者多出去
能夠出去活動，去看看猴子
然後到不管是里長還是教會，有形成一個老人的團體
大家可以共餐，彼此認識

啊其實我們還有很多衛教啦
甚至我們還有那個 3C 教學車
教他們如何使用 Line
還有很多，體育局也有給他們做那個體適能的訓練⋯等等

再來，過去我們看十大死因
我們台灣十大死因：第一名是癌症
第二名是心臟病
第三名是肺炎
所以我們給台北市 65 歲以上的長者
可以打那個肺炎疫苗

坦白講：我們要建構的是一個可長可久的老人照護系統

目前我們台北市
我上任的時候，是有 19 個日間照顧中心
現在又再加 3 個，其實我的目標是蓋到 38 個
其實每一個老人日間照顧中心，它就要負起整個社區的服務
不管是老人共餐據點
從它基地可以派出去
到不同的老人共餐據點去支持這些老人活動據點

坦白講：台北市需要的是一個可長可久的老人照護系統
而不是發 1,500 塊給他以後，跟他講說：莎呦娜啦 ByeBye
政府不可以如此的懶惰。

坦白講：重陽敬老金，一年要花七億多
如果是你賺的，你要拿出來發給大家
我會跟你說 Thank you
問題也不是啊？

那個重陽敬老金也是人民納稅錢啊⋯
所以今天只是一個問題：
「這些錢怎樣用，對整個社會的長遠制度是好的？」

所以，今天來很多年輕人
回去告訴你的阿公阿嬤：「柯文哲是對的」

這個 2014 年，我當時的選舉
到最後的時候，訴求「這一票聽孩子的話。」
我看，這次要說「這一票聽孫子的話。」

屌，睇到想喊

讀商科：冇人文主義
讀文科：有人文主義但膠化, i.e. 左膠
讀理科：arm arm好

唉之前台北都有發現食水喉有問題
佢3年內換曬成個全台北食水喉

香港 出個廣告叫人開一分鐘水先用就當無野 屌你老母

作為政府，沒有辦法讓年輕人一下子買的起房子
最起碼，要讓他有租得起的房子
這是居住正義

再來，我們目前台北市有三百六十幾個老人共餐據點
其實吃飯不是目的
我雖然來吃飯一個給他補助 40 塊
其實真正的用意是，我們要讓老人變成一個互助的團體
他們彼此認識

坦白講，四年以後，
當台北市大於 65 歲以上人口超過 20%
每五個人就有一個是老人的時候
不可能社會局去照顧每一個老人
所以變成要老人形成團體，老人去照顧老人
這才是比較好的政策

呢個真係正

民選就係選為民做事嘅人

相反777 係為嗰777 個選佢嘅人做事

其實要跟大家講，只要內心不要想要汙錢貪汙
工程都能做到一定的水準

每日150隻蝗蟲來定居既中華人民共和國廣東省香港市市民笑人地台灣係繁體支那

用台灣同港共政府比 香港97後有邊樣野唔係同支那接軌 但香港人有冇反過？算啦，流汗都怕ga香港人，叫佢流血換民主不如聽日返工好過。

輸晒

就係輸一樣野 光明正大

柯p真係台灣嘅曙光黎

港豬：台狗人工低了 又蠢 大學又泛濫

Sorry 香港比起台灣更無希望

香港依家透明度真係好低
地鐵單野反映哂出黎

又冇檔案法
班人任舞
又冇歷史污點

台灣係實然獨立, 香港只係一個行政區, 好多嘢冇得就咁比
當年雨傘一役香港人唔係冇反過, 只係失敗同之後種種令好多人心灰意冷
你聽日又返唔返工? 定係你已經辭咗份工投身革命?

掛名叫香港姐

香港先當自己人唔係人

所以話
香港被台灣全面超越係不爭事實

所以支那中央台要給柯p死亡之吻

聽講美麗島事件未？人地台灣人真係專心同流血都爭取民主，你就又想返工又想parttime 革命，不如你答我邊個國家係成功咁做又民主化到？

香港直情係要居民感謝承辦商換喉

台灣人可以同台灣政府爭取到台灣民主，但香港人唔可以同香港政府爭取到香港民主，因為實際主權喺中國，呢到已經有分別
咁你又係唔係full time 革命？

啲屋好正

我係台灣仲要革命咩 笑死，睇下台灣爭取民主嗰段歷史先啦，想得到唔想付出，咪依家個香港lo

柯P好大機會做下屆台灣總統

睇完佢做過D乜
再睇下香港D垃圾
唉 都冇野好講

又好似係

香港政府唯一做得啱既係唔搞全民退保

講到尾都係橙同蘋果
網上面笑下港豬其實好簡單，但笑人嗰班唔會同你講佢自己都會返工，你亦未見過佢流血

我話ok就ok
港共高官世世代代男盜女娼

柯p不嬲做到嘢 平時做嘅野大大力車埋落藍綠兩黨

屌 作為一個香港人
我睇撚到眼濕濕

香港連台北都比唔上，都係留返同菲律賓，印度之流比算吧啦，比支那拖後腿廿年乜都玩殘晒

攞人同狗比點比

人地公屋行現代化
反觀香港連私樓都豆腐化

哩個真心好笑，明明水資源就好保貴

人地係民選市長 選中左個真心做野既
香港係共產黨選出黎XX既
點比

不能同意更多

YouTube link:

香港理科代表有689

柯P係我偶像，佩服佢做實事嘅決心 佢幾本書都好正，推介大家睇《光榮城市》，講佢做市長嘅心路歷程

柯P

香港邊間書局有？

台灣都好多次選垃圾，但柯p政績顯赫，
佢重建搞得好好，又改善交通，係近年少有稱得上「好官」、「做實事」的人。
睇佢宣傳片、起樓、重建、搞福利、搞交通pass、搞夜市食物衛生、換水管，證明咗
「有心做，可以擺脫哂啲大財團、政黨政治。推翻做官一定係仆街呢啲logic。」

5毛、港共、憤青要多睇柯p做咗啲咩

一個由一人一票由人民選出來台北巿巿長，從人性角度發展和顧及下一代發展，相反香港只是由一個極權小數推選出來的人，從地鐵沙中線危機不發一言，房屋越買越細達至天價，我們本身擁有權利不斷委縮，只會不斷推出大灣區叫您返大陸;作為土生香港人……

加多句，啲工程師朋友成撚日講要最平冇計。

柯p用有利標，唔再用價格標（鬥工程平就俾公司做生意），呢樣已經屌打港共、全香港企業

公開哂啲價錢，光明磊落

大家都唔做咪成就今日香港🇭🇰

李登輝（農務）
江澤民（電機）
胡錦濤（水利）
習近平（化工）
梁振英（測量）

柯p成日講 小問題解決了就不會有大問題
所提到既小問題真係樣樣都貼近民生
市民最貼身用到既野 交通 居住 食安等
當每樣細微野都搞掂曬 就再冇大事要處理

但香港面對咩問題 最近沙中綫 高鐵 鉛水等等大大小小既問題
第一樣就係解決左提出問題既人
當提出問題既人被解決後
其他人就不了了之咁樣繼續活下去
呢樣先係香港令人最灰心既地方
奴性重 唔團結 香港人被150大換血
過多5年10年 香港人已成歷史
得番既就只有新腥港人

侵都成日講坐嘢，做實事嘅人修飾係少啲嘅

其實好易貪污
香港搞實出事

柯p

所以講， 共產黨真係仆街嚟

淨係包網絡如果判晒畀PCCW咪又畀人屌到仆街。

得罪哂台灣權貴 好膽心佢

講當年,人地台灣抗爭仲比香港人笑,人地流血多過你流汗

幾年前連勝文俾人射，但柯P上任4年得罪藍營仲平平安安，希望天佑善人

我喺博客來訂，加埋運費同喺誠品買差不多，但誠品冇

台灣再差都仲有出路

去做農業

香港？

暫時無可能

全世界都進步緊
台灣 新加坡 什至馬來西亞
白痴香港政府不進反退
成日話香港被邊緣化
我真係冇野講
咪就係你班狗官 奶共 冇腦 官僚
香港就係敗係呢班仆街手上

腥港一年四萬幾個真支那人落黎開枝散葉 好意思話人繁體支那

柯P堅勁

香港都係由小問題變成大問題
民生問題政府唔解決
演變成政制問題
原因係政府太垃圾想換界
要真正香港人自己選返
然後連一人一票冇篩選都做唔到
演變成香港政制冇希望
要尋求獨立先有希望

種咩因得咩果
小問題唔解決就會變大問題

仲叫人台狗，香港都就黎變支那

呢個人目光遠大 而且唔同一般政客只為撈油水長打政治工
覺得岩就去做 唔怕任何野

由佢2013年講呢個talk之後已經覺得佢唔係常人

但係佢好似想奶共喎
係咪我誤會左?

柯：「小確幸將無法成就一個偉大的國家。」

肚臍英文點拼？

umbilicus

柯：「我會繼續奮鬥，同時永遠記得，台北市民選擇了柯文哲，不是要他適應政治文化，而是改變它。」

之前睇柯p上節目 朝早6點去坐巴士返工
跟住ot到10點仲有會要開

台灣花紅係20個月，香港一至兩個月only

坦白講，在過程當中
雖然我們都被人家看衰
但是我們還是很堅持，按部就班
我要跟大家講：世大運成功當然有很多故事
包括 3 個颱風 90 度轉彎
這個真的是天佑台灣

還有我們台灣的選手，竟然拿了 90 面獎牌
我都不曉得我們台灣是世界體育強國
但是我要跟大家講：
其實在成功的背後，是有很多人
可以說不辭辛苦，日夜趕工，才有這些成績

比方說：我們有 60 個場館
分佈在 5 個縣市
還有這個選手村、還有這個主營運中心、新聞中心
夯不啷噹加起來，至少 70 個

全部準時完工，全部通過國際大專體總的認證
而且更重要的：沒有追加預算。

各位不知道 2016 里約奧運的時候
到開幕那一天，還有很多場館還沒好
我們以前台灣的公共工程
時間到沒有蓋好，蓋好了驗收沒有過
不然就是要增加預算

當年郝龍斌，編那個世大運預算編 198 億
我 152 億完成的

而且，就照剛才講的：
我們場館全部如期完工，全部通過
那個來驗收的不是台灣政府，是國際大專體總
而且沒有追加預算
我們全部給它做完

我們有 12,000 名的選手村
吃飯吃了一個月沒有拉肚子
這表示食安要盯得很緊
我們有 500 輛的巴士，每天載這 12,000 名
到將近 70 個場館去，都沒有脫班

這表示說：我們非常認真地在做每一件事情
我們有 1,8000 名的志工
都可以分佈到不同的場館
每天都準時上工，然後都沒有凸槌
我要跟大家講：
2017 的世大運
他不僅是天佑台灣
他有全體台灣人的艱苦奮鬥，才會成功

其實，在今天這一刻這一秒
我內心的擔憂是什麼？

我們在過去這四年當中，我們改變成真
但是我們希望所有這一些
我們要繼續做下去
不僅是改變成真，而且持續發生
最後他會變成我們台灣政治的一部分
不會讓任何人來動搖他

台灣必須成為一個公平正義的國家
我們要繼續努力

所以，沒有你們的支持
我一個人，幾乎都做不到

過去四年，靠著大家的支持
我們改變成真
未來的四年，我們要讓改變繼續發生

朝早好似有個po講央視吹奏佢

450呎，港幣5百蚊

一個連差唔多兩億HKD既敬老金都要慳既城市
居然將弱勢社群照顧得仲好過一個坐擁1萬幾億財政儲備、3萬幾億外匯儲備同1700億財政盈餘既城市
點解釋呀？
大把錢俾你去發揮、俾你去做
但係點解到頭來全部變成做郁下就上千億既大白象工程
個高鐵未起之前都知道會限速同清關會慢過直通車
點解仲要晒呢D錢
因為俾人拎晒去示好、效忠
香港既錢唔係香港人
香港既庫房再過29年就係大陸

幫中共含撚

柯文哲當年全台醫學畢業試考第一，算係精英中既精英。精英要搵錢唔難，做星球醫生做做下就大把時間財務自由，開開心心洗錢，但作為精英，而且愛台灣，明白自己可以做更多，佢就從零開始參選市長...因為係民選，有知識既人會願意投比有知識既人，最後佢勝利左，每一天工作都係做實事。幾年下來有邊個夠佢做得多野？每件事都做到最好，為市民著想，根本無人可以從政見攻擊到佢，因為佢厚實既工作遠勝所有言語。

香港工程點會諗唔貪

柯：「我沒有朋友，如果遇到有人說他是柯文哲的朋友，那他一定是騙子。」

佢做野真係做 唔會貪 監督做得非常好 目光好遠大

用大家既錢成就佢既名利

香港仲有咩好講 周街都係蝗
無自己人既 連政府都唔係自己人 仲點救香港

佢有無打算參選台灣既總統?好想睇佢幫台灣發展成更好既國家 內政一定好屈
但外交呢? 佢咁樣既人唔知會唔會俾中國欺負得更嚴重

佢仲痴線到政府工程 有埋cam 開live 俾公眾睇

港鐵工程問題 陳煩話睇新聞先知

官喎

lm

眼見依家既香港

港鐵就欺上瞞下

台北真正好係因為有柯文哲呢種實幹既人。
香港政府一定出唔到呢種人，害少啲香港已經好好

搞得起 真係對人口老化好有幫助

老人互助社

真係駁唔到

事實黎 唔會好似大陸狗咁玻璃心

佢做市長賺既錢少過做醫生好多...........佢自己都講過

市長貪污就好賺,唔貪就唔多好賺

繼續向香港住垃圾啦,港燦

話埋自己？
你唔係住係香港？
你唔係香港人？

傀儡政權

其實香港都好多實幹既人，但係話唔到事

我早老移左民去美國啦

做美國佬都好過做傀儡

至少我地係自由國家,香港?傀儡而已咋!

點會無可能,民調高到痴哂線
綠營驚佢選總統驚到瘋狂打壓佢

民調高都無用

選到都會俾藍綠玩野

起碼都要等多5～10年，夠力同藍綠玩

做市長藍綠難玩得死佢

但以而家既柯p出黎選總統，選到 都會俾藍綠玩到佢無力

台灣係民選，好多行政都要經國會 藍綠班立委聯手 俾著係侵侵都死

柯p而家欠缺係可以同藍綠抗衡既盟友

佢對香港嘅定價係撚屌
但無可否認佢係做到嘢

有留意柯p 好撚正
堅係做實事既人
識玩social network

*評價

btw 我覺得佢處理內政係好好 只不過如果佢做咗總統要處理國策就未必係嗰回事
尤其是外交同國防

蔡英文 唔見得幾好

香港有柯P咁既人做政府都唔會好似而家咁
4 年前佢當選睇下台北同香港而家既分別

作為香港人見到係會唔舒服
但係佢真係講事實

有民主就會有多啲機會選到個有能力嘅領袖
就算選出嚟個領袖無能力，人民都有權推倒重來
但係唔好將柯P嘅政績歸功於民主制度啦
因為咁樣去吹噓民主有啲嘔心
根本就無太大關係，柯P有咁嘅政績只因佢本身有能力，佢敢做，肯大刀闊斧，呢種人即使喺非民主國家都會有，例如新加坡嘅李光耀，只係機會較少，同埋真係要等，就好似以前嘅人民期待一個有能力嘅皇帝咁，只能求，而無得自己用行動去改變，難道新加坡有今時今日嘅成績，你會歸功於佢嘅極權？

中共要抽油水殺雞取卵移民，所以要絕對控制，要明白中共管治邏輯

呢個就係民主既可貴

佢真係針對個重點
香港同所地區面對咁多既問題
雖然環環相扣
但個核心一定係住屋問題

青年人成世都係為左層樓去規劃人生
幫地產商供樓、個個求穩定打扮牛工
個社會邊有未來

五毛：垃圾台狗

民主社會與極權社會嘅分別

踩台灣人啲連登仔呢 ? 縮撚左去老母個閪呀 ?

淨係識貼台灣風化案新聞嗰班on 9 仔 , 大家都知咩事啦

台灣最低工資水平, 其實係高過腥港

係，李光耀係極權下的強人，呢啲人管治力太強。唔可以咩都關個制度事。柯p上台 ，好多聲音都話佢會綁手綁腳，但任期將至，睇返佢啲事務，真係好欣賞

btw，睇過節目，柯p話「人地核武，所以敢叫板。我地憑咩？」佢似現實主義者，俾佢做總統搞內政係一流 ，但唔好期望佢外交、軍事都咁勁。佢似和平時期的內務大臣。

睇到真係好心酸
台灣想選一個做到野既人 實現左 慢慢將社會變好緊
香港想選一個做到野既人 嗰啲人就不斷被打壓 被dq

當然明白個處境唔同 但真心想喊 睇唔到香港有咩未來

你邊到同人「我地」呀，見人好又想痴金康
香港有你呢種呢種自卑心作祟既垃圾真係慘

Lm

講咗幾百次香港淨係同開北韓、非洲國家比較

連登仔最憎既柯P

港鐵

原來今年十一月選市長

咸左

但係好多台灣人都話佢係痴線佬喎
睇得出有d台灣人唔likey佢

香港社會太鐘意講錢
連個政府都係利字當頭
失去哂人文主義既精神

共產黨 你想點

兒登仔：繁體支那

agger

點解咁都會有負皮

連台灣都好過香港

片尾講得好啱
佢唔係要將樓價壓落黎
而係要樓價穩定落黎

香港太多人有私樓
你無可能推冧樓價
政府可以做嘅係唔好俾樓價狂升
唔可以令到市民有錯覺
覺得炒樓可以致富
如果樓價無得大升就無人會炒
令到樓係for居住
而唔係炒賣嘅 commodity

台灣加油 唔好做第二個香港

其實一直換緊

呢個唔止係首長的問題
你睇下香港d AO 個個當自己人上人 睇唔起人 所以反對的人都係弱智咁

抵撚死 香港人根本唔知咩叫物有所值 就算學台灣咁 都會有班屎忽衝出黎問點解有平唔揀係咪官商勾結

好羨慕

台北市上世做左咩好事 先有柯p呢個人執政

我覺得有歸屬感嘅領袖先做到
港共個個揸外國護照
連中共領袖親戚都係揸外國護照
你會信佢對依個地方會好

因為香港人價高品質未必好
你睇下千億基建

當時好多連登仔都屌

台灣人向從政方面 真係好強勁

補充樣野，柯文哲智商157
咁聰明嘅人，放低從醫呢啲咁高尚又搵到錢嘅專業，就係為咗服務一個城市，一個國家

反觀香港
無能力又無熱誠嘅人不斷上位
呢個地方點會唔死

google起data center都去台灣啦

香港

個種政府愛民如子 體恤百姓嘅治理精神出曬黎 呢D先係在其位謀其政

IQ 拍得住bill gates(160)
台灣人積咗幾多陰德先有咁既勁人出黎從政
希望唔好走寶俾佢連任

屌係屌佢咁既身份唔應講出口姐
但係果D係fact

現代華人社會領導 可以參考有李光耀同柯p

因為都有對民族性格同弱點有針對性的安排

進取而失敗個案 可以睇英文 有諗法但缺乏執行力

大陸同香港就係保守愚民政策

始終民選有度好,搵搵下都會搵到個好既。

香港官商勾結+住屋+冇民選係死局黎

講科研又唔夠新加坡/台灣黎

蔡英文唔係勁 都好過777啦

慣性收視（小問題）唔解決
結果變成一台獨大（大問題/不可逆轉）

聽到難聽既說話 緊係屌啦
仲以為自己有97前香港人果種傲氣呀
2018啦大佬

想佢過黎香港做特狗

不過做扯線公仔幾叻都無用

港共政府根本就唔廢
中共比佢任務唔係搞好香港, 而係要搞中港融合
港豬屌住比人融合

台灣仔有運行歸根究底都係有健全民主選舉制度
反觀香港市委林鄭就成舊屎咁都要硬食

單憑呢點個人認為冇資格屌人繁體支那

希望佢理念有, 實踐到出嚟

真係求佢唔好選總統
政治太醜陋
簡單做市長已經夠

屌

[img]
5_d0b3244693f743a542dc6a84b8f5ae22.jpg[/img]

講台灣同中國

台灣咁耐先出到一個柯文哲
其實台灣都好多腐敗權貴

但係都係好提子台灣有個咁好既市長

點會唔廢
佢地連一棵係馬路邊嘅樹
都分唔撚到係邊個部門管
個架構混亂到仆街

我聽完好舒服喎，因為我鍾意聽真話，唔鍾意啲刷鞋契弟

香港打政府工既全部都唔駛用腦既，加上冇民主民智又未開，點會出到柯P呢種父母官啊。

依樣真
錯幾鑊終會岩一次
極權就沒次好

唉

成日笑9人台狗，人地真係笑9你呀

係柒頭政府唔批地
香港網速係世界頭幾名 起dc黎講好有優勢
不過台灣商用網速都慢慢進步緊 好快會無公司肯黎香港開dc
我自己堆server都搬走哂去新加坡

比唔比得上輝伯

台灣最致命都係天災較多，其實香港真係最有優勢起dc，天災少，又近海

台灣一樣多腦殘廢老盲忠支持藍綠陣營
但係 垃圾不分藍綠
後生一輩好buy柯p 因為佢真係好貼地
知年青人諗乜
又肯用年青人

好多中年政治冷感都buy柯文哲

個肥仔都有講,如果私樓要最大果隻咁大既話要四萬零蚊台幣,即係萬零港紙,有露台又盛,仲要係台北,萬零蚊香港撚租到咁大咩,身為香港人真係覺得無地自容

可能冷感係因為無能力改變 難得出一個有心有力既人
梗係支持

香港知，唔知唔知亞太地區出海電纜都係台灣 你上網多數經台灣再出海，要起都起係新加坡呢，香港唔地震就吸引到人？

睇到好撚灰
重點人地交樓裝修對比香港啲公屋 真係靚好撚多！

香港愈黎愈似澳門
冇事走去笑人工低，一出事d公共政策就露底

得閒既真係去睇曬成條片
入面好表達到佢既政治理念同埋超級親民既一面
每次睇佢衝口而出自爆其實都幾好笑

領先香港三十年

台北只係一市 台灣民進黨執政緊

香港都有個10a 喺林鄭智囊

香港搞政治邊會有柯p呢啲人啦，淨係識爭取曝光，手指指影幅相就話成功爭取或者同班官開會影幾張相話密切關注。做官果班更不知所謂，777果啲講黎都口臭，我係講細果班，有起事上黎就搵籍口冇預算，講到好撚想做但無能為力。最多咪識去建制派啲party囉

香港人:做得咁辛苦不如揾多d錢好過

高IQ都要用得其所先貢獻社會

睇到鼻酸

咪臭係
10A又點
班友對住D錢咪又係低頭賣港
奶中國佬袋底

香港有柯p都冇用 根本冇人冇資源支持佢 都只會變廢中 日日9up

神

香港人要認清個關係
就算有日香港獨立，有民主選舉
呢個社會都係會有班仆街賣港賊係度
台灣政界都係有好多仆街
柯p 呢篇野都有暗寸前幾屆唔撚做野 又借得多錢

選舉只係一個機會比d 好人上位
唔好太理想化

香港就係同贏國行得太近 班貪官奶共奶到出晒位 商家佬就唔怪佢地呀 為利為財 做官既少少野都做唔到又唔做幫香港既事

台灣87年蔣經國解黨禁
89年鄭南榕自焚殉道
91年李登輝換屆改選
柯文哲系台灣先賢開拓既民主路上成長

反觀香港
司徒華
李華明
湯家驊
楊岳橋

港奸/政演 從不缺貨

測量其實唔叫理科

柯p唔係主動放棄做醫生
係因為佢做陳水篇醫療小組召集人
國民黨就瘋狂攻擊打壓佢
搞到佢比人連降兩級
佢自己成日都話比人迫到走投無路先從政

心諗國民黨班人真係捉蟲入屎眼

年輕人學姐

睇到起哂雞皮...
房屋政策果part講得好好 根本居住正義係必須嘅 衣食住行本來就係人類最基本嘅生活條件 例如德國係禁止炒賣樓宇 因為政府覺得房屋係基本人權 唔應該受市場嘅波幅
係香港人先咁慘 慘在樓價不斷升 而政府又係大仆街

屌。。。。到位

有諗頭。。。

呢個idea真係好正
完全避免到
仔女唔理老人
獨居老人
傷殘老人
又唔會強制要求後生照顧老人
多左圈子 即係交流同活動都多左
唔會係度做廢老 影響社會

中共根本知道
港豬連衣食住行都搞唔掂嘅時候
根本唔會有心機追求民主自由
點會比港共政府搞好香港

靜瑩學姐做緊facebook live

但無話事權呢

香港人都積好多陰德先有港英,
四小龍其實香港先係最好運果個,人地其他三個就真係靠自己

啱都唔識寫，讀返小學先啦

形住佢第時會好似阿扁咁平幾千蚊住酒店俾人告到坐監

好同意第一個留言『睇到想喊』
為台北有個咁好嘅市長而感動
為香港有班咁殘嘅狗官而悲痛

其實邊有得比，台灣政府老闆係選民
港政府老闆係中共

其實全世界都傾向做呢樣野,係香港政府on99

蔡英文好過777
如果呢度有台狗，幫我屌爆佢

柯p巿長應該贏硬
係睇佢2020選唔選

BTW 雖然係國民黨
但係韓國瑜都好撚正
唔知高雄贏唔贏到

屌 hi到負皮

台北市換鉛喉十幾年黎一直換緊
只佢係加速埋尾
唔係3年由0到100

台北>香港

蔡英文點會唔好過777
一個賣緊香港
一個係廢D,國內兩黨實亙鬥,好似之前國民黨咁瀨共,咁咪唔打壓台灣咁多囉
同美國關係密切左,經濟外交方面,比支共打壓下,邊有可能唔差

發展多三十年, 就會睇到勝負

柯p真係好撚正

777除咗識得將恆常化三隻字恆常化之外
唔知佢做過啲乜

如果我係台灣仔，屋企整佢張相供奉

近期共匪係咁讚柯P, 係咪送死亡之吻

香港真係無撚用抄都唔識抄

開口埋口大灣區算唔算

[/s]

佢成日被訪問求其up啲野出黎
但全部都係自己做過既實事
再講其他"正常"既高官係點樣廢
一巴一巴打落班友度

利伸移民台灣

港英遺產信用俾港共敗晒

台灣租金工資比已經比香港低

人地市長都幫年輕人減輕負擔

香港租金貴成咁 政府乜都做唔到 樓價繼續升

班狗官就淨係識搞咩高鐵

好葡萄啊

民進黨冇望拎臺北啦

來生不做支那香港人

柯P黎做特首香港先有救

未入閘已經dq 左啦

勝負已分

台灣有主權；台灣人有野（土地）可守
香港冇主權；香港人個個準備立野走

喊左